
\section*{Danksagung}

Ich möchte mich an dieser Stelle bei all jenen bedanken, die mich direkt oder indirekt bei der Erstellung dieser Arbeit unterstützt haben.

An erster Stelle sind hierbei meine Eltern Elena und Viktor, sowie mein Bruder Erik zu nennen.

Tatkräftig unterstützt wurde ich von Tobias, Ulrich, Julian, Christophe, Florian, Frank und weiteren am Lehrstuhl für Experimentelle Physik V.
Besonderer Dank gilt hierbei Tobias Brambach, der die Arbeit betreut hat und trotz der näherrückenden Verteidigung seiner Doktorarbeit immer Zeit für mich hatte.

Ich möchte auch allen Freunden danken, die mir mit Rat und Tat zur Seite standen, und allen, die mir beim Finden von Fehlern geholfen haben.

Ich danke an dieser Stelle auch Professor Dr. Bernhard Spaan und Dr. Johannes Albrecht dafür, dass sie diese Arbeit erst ermöglicht haben, und dafür, dass sie sich die Zeit nehmen sie zu prüfen.


\newpage

\thispagestyle{empty}
\section*{Eidesstattliche Versicherung}
%\vspace*{1cm}
\noindent
Ich versichere hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Bachelorarbeit mit dem Titel \enquote{\thetitle} selbständig und ohne unzulässige fremde Hilfe erbracht habe.
Ich habe keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt sowie wörtliche und sinngemäße Zitate kenntlich gemacht.
Die Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner Prüfungsbehörde vorgelegen.
\vspace*{1cm}
\ \\
\ \\
\line(1,0){150} \hfill \line(1,0){150} \\
Ort, Datum \hfill Unterschrift \hspace*{3cm}
\vspace*{1.5cm}

\subsection*{Belehrung}
Wer vorsätzlich gegen eine die Täuschung über Prüfungsleistungen betreffende Regelung einer Hochschulprüfungsordnung verstößt handelt ordnungswidrig.
Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße von bis zu \SI[round-mode=places, round-precision=2]{50000}{\officialeuro} geahndet werden.
Zuständige Verwaltungsbehörde für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten ist der Kanzler/die Kanzlerin der Technischen Universität Dortmund.
Im Falle eines mehrfachen oder sonstigen schwerwiegenden Täuschungsversuches kann der Prüfling zudem exmatrikuliert werden (\S\ 63 Abs. 5 Hochschulgesetz). \\
\ \\
Die Abgabe einer falschen Versicherung an Eides statt wird mit Freiheitsstrafe bis zu 3 Jahren oder mit Geldstrafe bestraft. \\
\ \\
Die Technische Universität Dortmund wird ggf. elektronische Vergleichswerkzeuge (wie z.B. die Software \enquote{turnitin}) zur Überprüfung von Ordnungswidrigkeiten in Prüfungsverfahren nutzen. \\
\ \\
Die oben stehende Belehrung habe ich zur Kenntnis genommen.
\vspace*{1cm}
\ \\
\ \\
\line(1,0){150} \hfill \line(1,0){150}\\
Ort, Datum \hfill Unterschrift \hspace*{3cm}


